【匯豐股價】林盛斌$40買匯控自嘲「坐艇」 阿Bob曾自我勉勵：逆境總會過去

林盛斌（Bob）向來在娛圈瓣數多，精於投資理財的阿Bob，曾分享於4月1日以$40一股買入了1200股匯豐（HKG: 0005）股票，近日匯豐股價有不少跌幅，成不少股民的熱話，而阿Bob在昨日更貼上身處遊艇照片，似自嘲「坐艇」。

林盛斌在今年4月1日，以40元一股購入1200股滙豐股票，不過之後滙豐股價跌破阿Bob的買入價，當時阿Bob在社交平台曾自嘲太衝動，不過回應傳媒仍對股價有信心，並表示如果可以打個和或賺少少已好滿足。

可是匯控股價近月不斷「尋底」，在昨日（9月21日）收市價為$29.3，阿Bob帳面已蝕近13000元。

阿Bob昨日隨即上載自己赤裸上身在遊艇的照片，留言道︰「只要滙豐升返上嚟，我就買到㗎嘞！」

網民對阿Bob的發文，大多送上鼓勵，如「希望在明天」、「堅持就係勝利」，也有網民指或者可見$20，亦替阿Bob分析股價走勢。有網民留言：「留俾個孫都係一份心意。」阿Bob亦親回應：「一定啦！」

匯豐曾是不少港人的心水愛股，亦有不少名人加持捧場，可是股價曾歷大上落，獨立股評人胡孟青當年曾因滙豐跌至$33，在財經節目流淚，成為佳話。

阿Bob亦曾表示，多年前買過滙豐，但因生小朋友時須資金周轉換樓才全部放售，至今年4月時才再度購入。不過股票市場常有升跌，股民也要計算風險，量力而為。

Bob曾分享逆市求生法
身兼多職的阿Bob，這一年在疫情衝擊下，也明白經濟會大受影響，他曾分享逆境求生法，在社交平台撰文，鼓勵有可能失去工作的人士，作出3個選擇，包括：搵工、開公司做生意，以及進修搵新出路。

他又指這一刻面對緊的問題不會比大家少，故不要再浪費時間、心機去埋怨，亦不要期望個社會有何政策措施會幫到你。

Bob強調：「自己條路，自己掌控；自己嘅人生，自己救！」、「疫情，逆境，總會過去，只係需要d時間，記住，個市停，個人GDP絕對唔可以停。」「各位，堅強，努力，加油！」

▲ 阿Bob當年曾因生小孩要換樓而放掉手上的股票。

買4、5皮有得上幾次報
識玩

林盛斌幾多心跳

講咋
無買都無人知

1200股

買咁少就收收皮先

仲以為咁撚有錢買1200手 成1900萬
睇到佢話輸萬幾蚊先知係1200股

輸左13000，贏返一次見報，抵啦

倫敦金都fatfat啦

對佢嚟緊散紙姐

13000蚊龜頭bob call次g都冇左

正股驚閪 SH

一千幾百，猶如垃圾

條撚頭bob都幾古惑
蝕小小就可以見報

死雞蟲龜頭狗

你唔知佢之前渣幾多, 可能1200股係溝貨

得個3手，po完上fb，賺左個富途牛牛廣告費啦

林盛斌炒燶股票
昂貴是這刻佢坐艇了

佢呢挺暴發戶同埋買得匯豐都係為收息會得1200股?
實際上可能係1200手

然後接job個陣話自己蝕錢又要養仔女
經理人幫手抬價

龜頭Bob屌次西都唔見左

匯豐亡香港亡 大家救香港 All in 匯豐

利申：楂住8000股

精於投資理財?

香港亡我OK呀

1200股升到咩價位先買到架游艇？

唔講以為1200手

喂！ 俾啲掌聲嚟聽下先啦！～

林盈斌 點樣鳩叫
來換取一堆堆的匯票
人值得 命中減少幾秒 多買一隻蕉

昨遲人岩曬佢聽

抵過畀錢寫繕稿

呢條撚樣真心醒目仔黎
抵佢發

我今年33歲，終於成功靠買匯控退休了！

我揸咗的士11年，每月開足30日工，每日揸12個鐘，一個月平均儲蓄$17500，一夠錢就買匯控，唔理咩價位；世紀供股果期我手持5200股，到上個月終於買夠40000股，每個月收過萬蚊息，依家可以退休了!

我同阿媽住自置頹樓，一個月用幾千蚊就夠了，以後我可以做毒L，唔較鬧鐘起床，日日打機，上網，睇書，打波了，好開心！

環保故

精於投資理財的阿Bob

蝕近13000元濕濕碎啦，佢接一個 30mins 主持 show 都唔只

講還講唔好post 圖啦屌
隻龜頭好噁心

樓上班友真係on撚9，人地一千二百股匯豐就買到篇新聞返黎增加話題，仲懶醒叫人收皮人地一個job都唔撚只呢個價

你有佢咁紅你都可以

人地係為左有個形象又輸錢又要養家
大把人即刻搵佢做野
唔係點接Job啊

龜頭bob大把錢
應該唔志在匯豐個少少

嗰4,5萬又未drop to zero。成班on9仔仲係到笑鳩人

有冇傻仔溝左好多

我無記錯既話，個新聞話佢買匯豐
之後話唔知用邊間行又方便又快捷
總之我睇完覺得佢賣廣告啦
唔記得係牛牛定華盛
似係收左宣傳費

還剩低一堆仙股廢票

撚頭BOB 係唔係睇左連登 40蚊篇文

匯豐會戰勝歸來

抵撚死啦人渣

屌
以為佢買咗一千幾百手
買得嗰幾萬蚊咁大把
40蚊好貴咩
我63

買匯豐買到好似買妖股咁

十幾手阿婆都多過你

睇返清楚原來係1200股 我以為1200手
屌佢老味,真係笑撚死人咩
依家知道,原來係佢個撚樣搞到沉哂

有理由相信佢一放就會爆升，希望佢揸足一世

咁都上到娛樂版

我平均價$60咪想死

蝕萬幾蚊有乜咁好笑

一定會黎個大反彈

1200 股

逆境總會過去

但新嘅逆境又會降臨

屌你老母千二股都拎出黎講

我覺得
長線甚至可能中線嚟睇，佢入呢個都係靚價
過去八個月，雖然我唔知咩葫蘆賣緊咩藥
但後面班友都一路壓價一路鯨吞咗唔少五號仔貨
感覺上似係有大茶飯，係各方人馬夾埋做世界嗰款咁
再加上全香港所有瓣數（唔只金融財經）
鎗口一致踩到隻五號仔好似地底泥
但我又唔覺啲論點有幾説服力
甚至有啲論點做到過晒火位，始終唔係個個財演都擅長寫劇本
尤其越要講得多，講得密，就越易穿崩同露出破綻

繼續勉勵

千二股匯豐都上得新聞

千二萬首期買滙豐都未出聲仲要訓得好甜

岩 人地同uncle Brian 咁熟

林盛斌水晶錶面對照

請佢做一晚主持幾十萬
婚禮，公司annual dinner果D